蔡子強：議員無理被取消資格是大事 認同民主派要總辭

【Now新聞台】公民黨黨魁楊岳橋表示，民主派會在人大常委會有公布後決定具體的行動，重申一旦有議員被撤銷資格，民主派議員都會總辭，中大學者蔡子強認為議員無理被取消資格是大事，認同民主派要總辭。

四名曾被取消參選資格的議員，被視為最有機會喪失議員資格，當中公民黨黨魁楊岳橋指未知人大的決定如何，但民主派早已表明，一旦有人被撤銷議員資格，19名民主派議員就會總辭。

楊岳橋：「民主派在議會內，是剛剛好足夠三分一人數，任何一位議員的離開，其實都會失去否決權，即屆時會任對方魚肉，對方可以隨便將每個議員彈劾。我們過去一個月以來，很努力地在議會內盡量製造這個空間，我亦相信正正是我們成功做到，所以才會要有關當局出手，惱羞成怒，要取消（議員）資格。」

身兼人大代表的馬逢國批評，民主派議員復會一個月以來，點算人數達80次，認為他們要反思。

馬逢國：「因與果的關係，為甚麼會出現這個問題？由於立法會出現的混亂，很多發言的時間如果我也參與，只會延長辯論，正正中了一些拖延時間的議員下懷。」

有當初認同民主派留任的學者，認為民主派今次應總辭。

蔡子強：「當現在要撤出議會，原因就不是因為疫情而延後議會，而是當局要取消議員資格，是無理地取消資格，任何一個在任議會將一些人取消資格是一件大事。」

他估計未來民主派的路線會變得更困難。

食屎啦蔡子強

「哦，系咩？碰！」

梁遊唔當係人

強仔 我今次就撐你喇

早知今日...

議會早已失去作用，三權無分立，議員事無大小都要和應政府，通過法案，立會？笑話。

到泛民自己俾人搞先叫人走

食屎啦，講到第一次dq咁

DQ 成個選舉唔係大事

DQ 四個自己友就係大事

蔡子強你真係好撚野

成班弱智智者

普通人睇現在
聰明人睇未來

而呢班垃圾睇過去

今次好事嚟，feel到大家又connect 返

屌你老母梁游就唔係議員?

強哥，個陣你唔係咁講？

強哥轉口風轉得咁快

DQ 咗咁多年，你班政棍終於知道係會燒到埋身

正嘆他人命不長 那知自己歸來喪

估唔到兩個月就鞭得

仲有，之前都講到咁，唔該做政客有返啲原則。

無論今日DQ幾多人都好，都要遵守返當日嘅講法，繼續留喺入邊，咁樣起碼睇得起你少少。

既然omdb 都話泛民捐狗窿令到佢帶來痛苦，咁應該就要繼續捐，繼續比痛苦佢

根本依家個個都話總辭 唔明再閙乜交

我真係想問呢班學者同高級知識分子，唔係取消立法會選舉更嚴重？

低下階層無人權。

你早兩個月唔係咁講bo

諗起以前有條片

其實從來都唔存在民主派路線

法律可以隨便作，去剩番一種聲
左派垃圾廢民到議會結束都未知乜野係議會

中國人係抵死的

蔡子強：總辭出師無名 效果微乎其微
週四 2020-08-20 獨媒報導

（獨媒特約報導）人大常委「延任」現屆立法會議員「不少於一年」的決定，引來民主派現任議員是否總辭的爭議。反對總辭的中大政治與行政學系高級講師蔡子強，今早在 Now《時事全方位》中認為，多國亦有延遲選舉，總辭出師無名，國際社會是基於《港區國安法》而對港制裁，總辭帶來的效果微乎其微。

蔡子強在節目中指總辭出師無名，國際社會未必對總辭十分清晰。他指國際社會作出制裁等反應，均是基於《港區國安法》，此外，外國不少政府亦因疫情而要押後選舉，他指「五眼聯盟」聲明亦只是要求本港盡快恢復選舉，不算高調批評延遲選舉。他認為總辭效果微乎其微，「唔係好睇到退出嘅效果。」

對於有聲音憂會成為「萬年國會」，蔡子強指事情仍未發生，不能以尚未發生的事作判斷。他又提到，假如是基於人大常委決議便總辭，總辭的準則會難以界定，「人大成日都有決議，日日總辭都唔掂。」他認為政府未來的確愈來愈矮化立法會，並引入例如大灣區投票等操作，但今日並非總辭的好時機，往後則可繼續討論。

蔡子強亦不認同「議會無用論」，「議會乜都做到，同議會乜都做唔到都係呃人」，他指立法會議員有憲制位置，政府有責任回應議員質詢，議員可藉此增加議會及政策透明度。他反問「抗爭係咪又乜都做到？」指抗爭同樣「有一啲嘢做到，一啲嘢做唔到」，表示「無一樣野可以決勝千里」，便應該「每一樣嘢都做一啲」，對政府做最大限度監察。

他早前接受《香港01》訪問時，曾質問為何支持總辭的區議員不率先辭任，蔡子強今日稱區議會如立法會一樣，不斷被架空，認為標準不一令「總辭」的訊息十分混淆。

蔡子強指今次的抗爭派與民主派之爭，是延續過去本土派或勇武派與民主派的爭議，「只不過今日個名改咗做抗爭派」，認為分歧已經成為常態。他批評抗爭派背棄「反修例運動」中「兄弟爬山各自努力」的原則，民主派與勇武派互相支持，批評抗爭派「似乎忘記咗自己嘅原則」，將矛盾推到非常尖銳。

dq 選舉有糧出
dq 4子冇糧出

唔係泛民就無所謂啦

Implication: 市民冇權投票喺小事 所以唔洗總辭

取消議員資格係大事？你當呢度民主國家有法治呀？

飯民其實係咪個個月出糧俾呢班學蛆

Bin屍

三個月都未夠
屌你

長毛都唔係

跟本係習敗巳認定biden同美國民主黨巳無力回天，
所以再啟動強硬路線
泛民巳失去所有利用價值
跟住就係建制派内鬥
香港人移民暫避，資金外逃
香港經濟將徹底崩潰
極權統治會進一步擴張

今次做咩唔做民調呀？一次唔啱心水，咪兩次，兩次唔啱，就做三次，做到啱心水為止。

學棍出嚟鳩噏兩句就當新閒
我阿媽都講得出啦

頭果幾件5毛快到呢 肯定係鬼post

泛民後知後覺

訓佐幾年

油糧就唔係議員

推

既然冇否決權，留係度托咩

李怡
十九
燒山
林夕

多次話要泛民應該總辭

大部分人都係咁諗，只係基於對支共邪惡流氓手法了解，普通常識。你班泛民代議士又蠢又廢，尸位素餐，駛撚你代表香港公民咩。

議會抗爭一日未輸曬都唔可以放棄

今日係香港民主最黑暗的一天